%% Zum Übersetzen benötigte Dateien (Style + inputs) befinden sich
%% relativ zum Download-Ort im Verzeichnis ../inputs, die Bilder in
%% ../img

\documentclass[compress]{beamer}

\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\mode<presentation>
{
  \usetheme{Schierke}  % Angepaßtes Berkeley
}

\usepackage{debian-at}

\title{Maintainer Schulung\newline (Teil 2)}

\subtitle
{Debian Paketentwicklung an der \\
 Max Planck Digital Library}

\author{\AndreasTille}

\institute{\Debian}

\date{München, 22. Juli 2014}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Gliederung}
  \tableofcontents[pausesections]
\end{frame}

\section{Debian Community}

\begin{frame}
  \frametitle{Morons!}

  \goal{\huge\bf Morons!}
  \goal{I'm surrounded by Morons.}
  \goal{\small \hspace{50mm}Joel 'Espy' Klecker 1979 - 2000}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Debian-Tourism}

%  \begin{itemize}
%     \item Lohn der Aktivität: Spesen
%     \item DebConf
%  \end{itemize}
  \begin{center}
   \resizebox{100mm}{!}{%
     \includegraphics{tourism-2014}
   }
   \end{center}

\end{frame}

\input debian-de-2.tex

\section[Von Download bis Upload]{Von Download bis Upload (Fortsetzung)}

\subsection[debian/]{Aller Anfang ist  \file{debian/} (Fortsetzung)}

\begin{frame}
  \frametitle{\file{debian/README.Debian}}
\begin{block}{Einstieg für den Nutzer in die Dokumentation}
  \small
  \var{} \fix{imeji for Debian} \newline
  \fix{-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-\,-} \newline

  \fix{\dots} \newline

  \hspace*{4mm}-\,- \var{Andreas Tille <tille@debian.org>  `date -R`}

\end{block}
  \begin{itemize}
    \item Optional
    \item Guter Stil
    \item Es gibt fast immer was zu sagen
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\file{debian/NEWS.Debian}}
\begin{block}{Sparsam verwenden!}
  \small
  \var{imeji (2.0.0.0-1)}\fix{ unstable; urgency=low} \newline

  \hspace*{4mm}\fix{* Sehr wichtige Information über Änderungen} \newline

  \hspace*{4mm}-\,- \var{Andreas Tille <tille@debian.org>  `date -R`}

\end{block}
  \begin{itemize}
    \item Benutzt von \file{apt-listchanges}
    \item Wichtig:
       \begin{itemize}
          \item API-Änderungen
          \item Notwendigkeit manueller Änderung an Konfiguration
       \end{itemize}
    \item Mißbrauch für unwichtige Sachen erzeugt Unmut
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{debian/watch}
\begin{block}{Watchfile, see uscan(1)}
  \fix{\footnotesize version=3} \newline

  \fix{\footnotesize  https://github.com/imeji-community/imeji/releases\bs} \newline
  \fix{\footnotesize  .*/archive/imeji-(\bs{}d[\bs{}d.-]+)\bs{}.(?:tar(?:\bs{}.gz|\bs{}.bz2)?|tgz)} \newline

\end{block}

  \begin{itemize}
    \item Jedes Paket sollte gültiges \file{debian/watch} haben
    \item \file{uscan} untersucht rekursiv Verzeichnisbaum nach \file{watch}
      files und holt bei Bedarf neue Upstream-Quelle
  \end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{\file{/etc/alternatives} in \file{postinst} / \file{prerm}}
\begin{itemize}
   \item \file{man update-alternatives}
   \item \file{postinst} oft \fix{update-alternatives -{}-install}
   \item \file{prerm} oft \fix{update-alternatives -{}-remove}
%     \newline
%      \vspace*{17mm}
%   \item Ergänzung zur Frage aus dem vergangenen Workshop:\newline
%        \file{/etc/default} Gefunden in
%          \link{http://people.debian.org/~debacle/refcard/refcard-de-a4.pdf}{Refernzkarte}:
%          \textit{"`Standardwerte für viele Dämonen und Dienste"'}
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Tools für Fortgeschrittene}

\subsection{Debconf}

\begin{frame}
  \frametitle{\file{debconf}}
\begin{itemize}
  \item \file{debconf} ist keine Registry!
  \item \link{http://www.fifi.org/doc/debconf-doc/tutorial.html}{Tutorial}
  \item Dateien in \file{debian/}
        \begin{description}
           \item[\file{config}] Code zum Setzen von Variablen
           \item[\file{templates}] Vorlagen für Abfragetexte
           \item[\file{po/*}] Übersetzte Vorlagen
        \end{description}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Debconf ist keine Registry}

\begin{block}{\file{debconf-devel(7)}}
  \fix{\#!/bin/sh -e} \newline
  \fix{CONFIGFILE=/etc/foo.conf} \newline
  \fix{. /usr/share/debconf/confmodule} \newline
  \fix{if [ -e \$CONFIGFILE ]; then} \var{\# Load config file}  \newline
  \hspace*{6mm}\fix{. \$CONFIGFILE || true} \newline
  \var{\# Store values from config file into debconf db.}
  \hspace*{6mm}\fix{db\_set mypackage/foo "\$FOO"}   \newline
  \hspace*{6mm}\fix{db\_set mypackage/bar "\$BAR"}  \newline
  \fix{fi}   \newline
  \var{\# Ask questions.} \newline
  \fix{db\_input medium mypackage/foo || true} \newline
  \fix{db\_input medium mypackage/bar || true} \newline
  \fix{db\_go || true}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{pbuilder}

\begin{frame}
  \frametitle{pbuilder}

\begin{block}{Installation}
  \fix{sudo apt-get install pbuilder} \newline
  \fix{sudo pbuilder create -{}-distribution unstable} \newline
  \fix{sudo pbuilder update} \newline
\end{block}

\begin{block}{Copy-On-Write-builder: cowbuilder}
  \fix{sudo apt-get install cowbuilder} \newline
  \fix{sudo cowbuilder -{}-create -{}-distribution unstable} \newline
  \fix{sudo cowbuilder -{}-update -{}-autocleanaptcache} \newline
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tip: Simuliere \file{debuild}}

\begin{block}{BUILDRESULT muß absoluten Pfad enthalten}
  \fix{\#!/bin/sh -e} \newline
  \fix{cat > \~{}/.pbuilderrc <{}<EOT} \newline
  \fix{AUTO\_DEBSIGN=yes} \newline
  \fix{PKGNAME\_LOGFILE=yes} \newline
  \fix{EOT} \newline
  \fix{/usr/bin/pdebuild -{}-buildresult `dirname \$PWD`} \newline
  \fix{cd ..} \newline
  \fix{lintian -i *.dsc} \newline
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tip: Benutze \file{cowbuilder}}

\begin{block}{Copy On Write nutzen}
  \fix{/usr/bin/pdebuild -{}-pbuilder cowbuilder \bs} \newline
  \fix{\hspace*{2mm} -{}-debbuildopts '-i\bs{}.git -I.git \$*' \bs} \newline
  \fix{\hspace*{2mm} -{}-debsign-k 'Andreas Tille <tille@debian.org>'} \newline
  \fix{cd ..} \newline
  \fix{lintian -i *.dsc} \newline
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Privates Repository}

\begin{frame}
  \frametitle{apt-ftparchive}

\begin{itemize}
  \item Früher \file{dpkg-scanpackages} pur
  \item Heute \file{apt-ftparchive}
  \item Kopiere \file{*.deb} in \file{binary-\"{}\$ARCH\"{}}
  \item Kopiere \file{*.dsc}, \file{*.orig.tar.gz} und \file{*.changes} in \file{source}
  \item \package{reprepro}: Debian package repository producer
\end{itemize}
\begin{block}{}
\tiny
  \fixO{\#!/bin/sh} \newline
  \fixO{BASEDIR=dists/experimental/local} \newline
  \fixO{ARCH=i386} \newline
  \fixO{BINDIR="\$BASEDIR"/binary-"\$ARCH"} \newline
  \fixO{SRCDIR="\$BASEDIR"/source} \newline
  \fixO{apt-ftparchive packages "\$BINDIR"{} | gzip -9c > "\$BINDIR"/Packages.gz} \newline
  \fixO{apt-ftparchive sources "\$SRCDIR"{} | gzip -9c > "\$SRCDIR"/Sources.gz} \newline
  \fixO{apt-ftparchive contents dists | gzip -9c > $\backslash$} \newline
\hspace*{40mm} \fixO{dists/experimental/Contents-"\$ARCH".gz} \newline
  \fixO{apt-ftparchive release "\$BINDIR"{} > "\$BINDIR"/Release} \newline
\end{block}
\end{frame}

\section{Verschiedenes}

\subsection{Alioth}

\begin{frame}
  \frametitle{Entwicklerplattform \link{http://alioth.debian.org/}{Alioth}}

\begin{itemize}
  \item Gforge (freier SourceForge Clone)
  \item Entwickler haben automatisch Login
  \item Andere \fixO{guest-}\varO{<name>}
  \item Hosting diverser Projekte
  \item Group-Maintainance (\fixO{Uploaders:} \varO{pkg-<project>@alioth.debian.org})
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Backporting}

\begin{frame}
  \frametitle{Basis = stable, Software = aktuell}

\begin{itemize}
  \item Zentrale Anlaufstelle \link{http://www.backports.org/}{http://www.backports.org/}
  \item \link{http://www.debianhowto.de/doku.php/de:howtos:woody:backporting}{Backporting HOWTO}
  \item Nicht nur Backports:
    \link{http://www.apt-get.org/}{Inoffizielle APT repositories}
  \item \link{http://snapshot.debian.net/}{Snapshot} könnte bessere
    Chance für Backport bieten
  \item \fix{sudo pbuilder create -{}-distribution stable}\newline
        \fix{pdebuild}
\end{itemize}
\end{frame}


\end{document}

    